```ini
title = 好用的上网小工具：Google笔记本
date = 2007-04-14 07:01:45
tags = web,google笔记本
```

首先声明，我跟Google没有任何关系，只是觉得这个工具对我的用处还可以，所以介绍介绍！

当你上网之时，是否经常想把某些东西记下来，以备不时之需？这种情况估计每个人都会碰到，那么来看看这个过程是如何完成的。

先在浏览器中复制需要的内容，然后在桌面创建一个xx.txt文件，打开，粘贴，当下次需要的时候再打开，如果需要拷贝到别的地方，那么使用U盘拷贝到U盘中。如果需要到没有电脑和网的地方，就需要记到纸上。

Google笔记本给了另一个选择。首先我们需要安装Google笔记本，在浏览器中输入网址[http://www.google.com/notebook](http://www.google.com/notebook),这时会要求你输入Google帐号和密码，如果你没有可以申请一个。

登录之后，你就可以下载浏览器插件了，目前支持IE和firefox，安装好插件重启浏览器之后，它会在浏览器状态栏的最右有一个图标和文字。

![image](http://photo.yo2.cn/photos/7/604460px.jpg)

接下来，我们就可以使用这个工具了。在浏览器复制内容后，点击浏览器右下脚的“打开笔记本”，就会显示“我的笔记本”，我们可以将内容粘贴到其中。到了另外一个地点，我们可以登录google去获得，免了U盘的烦恼，也免了电脑数据丢失造成的麻烦。

![image](http://photo.yo2.cn/photos/7/605460px.jpg)
